\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% CONFIG COLORES LINEA COMANDOS
\usepackage{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\usepackage{listings}
\lstset{ frame=Ltb,
     framerule=0pt,
     aboveskip=0.5cm,
     framextopmargin=3pt,
     framexbottommargin=3pt,
     framexleftmargin=0.4cm,
     framesep=0pt,
     rulesep=.4pt,
     backgroundcolor=\color{gray97},
     rulesepcolor=\color{black},
     %
     stringstyle=\ttfamily,
     showstringspaces = false,
     basicstyle=\small\ttfamily,
     commentstyle=\color{gray45},
     keywordstyle=\bfseries,
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\tiny,
     numberfirstline = false,
     breaklines=true,
   }

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}
 
\lstdefinestyle{consola}
   {basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
    backgroundcolor=\color{gray75},
   }
 
\lstdefinestyle{C}
   {language=C,
   }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\author{Miguel Ignacio Sánchez }
\title{\textbf{Anexos PROYECTO TURING}}


\begin{document}
%\maketitle

\chapter*{Anexo I: Comandos Git para manejar repositorios.}
A continuación vamos a listar los comando que utilizamos en el terminal de Ubuntu para manejar los repositorios de nuestro proyecto.

 \begin{itemize}
 \item \textbf{status}: Para listar los ficheros que hemos modificado y cuales están pendientes de commit o add.
 \item \textbf{add}: Para añadir ficheros nuevos al repositorio. (Ej: git add sample.cpp).
 \item \textbf{rm}: Para borrar ficheros del repositorio remoto. (Ej: git rm sample.cpp).
 \item \textbf{commit}: Para indicarle al repositorio que es lo nuevo que queremos subir o guardar. (Ej. git commit -m $"some message"$).
 \item \textbf{push}: Se hace para empujar o subir nuestros cambios al repositorio remoto. Tenemos que indicarle a que rama queremos subir nuestro repositorio. (Ej. git push origin master).
 \item \textbf{pull}: Coger descargar los cambios del repositorio remoto.(Ej. git pull).
 \item \textbf{diff}: Para pre-visualizar cambios entre el repositorio y nuestra copia local.(Ej. git diff).
 \item \textbf{init}: Para crear nuevos repositorios locales. (Ej. git init).
 \item \textbf{clone}: Para hacer clonar repositorios. se pueden hacer copias de nuestro repositorio local en otra carpeta local (Ej. git clone /path...). También se pueden clonar repositorios remotos (Ej. git clone username@host:path/to/repository).
 \item \textbf{help}: Para obtener ayuda sobre los comandos de git. (Ej: git help).
 \end{itemize}

\chapter*{Anexo II: ROS crear workspace y paquetes.}
\section{Workspace}
Para crear el workspace, tenemos que seguir los siguientes pasos:

\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
 \$ mkdir -p ~/catkin_ws/src*)
 \$ cd ~/catkin_ws/
 \$ catkin_make 
\end{listing}

Para cargar nuestro workspace y ponerlo al principio del path de ROS, con lo que conseguimos que ante dos paquetes con el mismo nombre se coja la que primero esta en el path).

\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
source devel/setup.bash
\end{listing}

Comprobamos ROS PATH con:
 
\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
echo \$ROS_PACKAGE_PATH
\end{listing}

\section{Python package}
Para crear paquetes no importa el lenguaje que estamos utilizando, solo tenemos que tener en cuenta que debemos de añadirlo a las dependencias, el modelo para crear paquetes es el siguiente:

\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
# This is an example, do not try to run this
# catkin_create_pkg <package_name> [depend1] [depend2] [depend3]
\end{listing}

A continuación mostramos un ejemplo.
\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
\$ catkin_create_pkg beginner_tutorials std_msgs rospy roscpp
\end{listing}



\chapter*{Anexo III: Comandos utilies}

En este anexo vamos a ir listando los diferentes comandos que nos pueden ser utilies para Ubuntu, ROS, etc.

\begin{itemize}
	
	\item Buscas paquetes disponibles en ROS: 
\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
 sudo apt-cache search ros-indigo | grep opencv
\end{listing}
	
	

	\end{itemize} 




\chapter*{Anexo IV: Configurar Qtcreator}
Con este anexo quiero dejar claro como tengo que configurar Qtcreator para ide de desarrollo para ROS.

	\begin{enumerate}
	\item Tenemos que abrir Qtcreator desde terminal, por que automáticamente carga el fichero $~/.bashrc$ el cual es el encargado de configurar el workspace 		de ROS.
	\item Una vez abierto el IDE de programación Qtcreator los siguiente es abrir el proyecto CMakelist de orden mas superior, es decir, 								$~/catkin_ws/src/CMakelist$. Este es el truco, este enlaza directamente con toda la instalación de ROS.
	\item Después de abrir el proyecto, configuramos el directorio build a \url{$catkin_ws/build/$} 
	\item en los argumentos de Cmake ponemos: $-DCMAKE_INSTALL_PREFIX=../install$ \\
	$-DCATKIN_DEVEL_PREFIX=../devel$ 
	\item Hacemos click derecho sobre el directorio del proyecto y hacemos run CMake.  
	\end{enumerate}

Provamos $https://answers.ros.org/question/91516/qt-creator-281-ros-and-catkin-problems/$






\end{document}